<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Perpustakaan Nasional Republik Indonesia</title>
	<atom:link href="https://grapi12345.github.io/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://grapi12345.github.io/wordpress</link>
	<description>Transformasi Perpustakaan untuk Mewujudkan Ekosistem Digital Nasional</description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 14:56:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://grapi12345.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2022/11/cropped-2022_10_03-10_00_12_c35de4f82ca403c0d65eec375dcab1db-removebg-preview-1-1-150x150.png</url>
	<title>Perpustakaan Nasional Republik Indonesia</title>
	<link>https://grapi12345.github.io/wordpress</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Literasi Akhir Pekan dengan Peluncuran Buku Karya Chappy Hakim</title>
		<link>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/literasi-akhir-pekan-dengan-peluncuran-buku-karya-chappy-hakim/</link>
					<comments>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/literasi-akhir-pekan-dengan-peluncuran-buku-karya-chappy-hakim/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 12:58:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tak Berkategori]]></category>
		<category><![CDATA[Chappy Hakim]]></category>
		<category><![CDATA[Literasi]]></category>
		<category><![CDATA[Peluncuran Buku]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://grapi12345.github.io/wordpress/?p=271</guid>

					<description><![CDATA[Jakarta – Perpustakaan Nasional RI (Perpusnas) dan Penerbit Buku Kompas (PBK) meluncurkan lima buku karya Kepala Staf TNI Angkatan Udara (KSAU) periode 2002-2005, Marsekal (Purn) Chappy Hakim yang dikemas dalam event Literasi Akhir Pekan di Gedung Teater Perpusnas, Sabtu (17/12/2022). Peluncuran 5 buku itu terasa istimewa karena digelar bertepatan dengan hari ulang tahun ke-75 Chappy &#8230; <p class="link-more"><a href="https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/literasi-akhir-pekan-dengan-peluncuran-buku-karya-chappy-hakim/" class="more-link">Read more<span class="screen-reader-text"> "Literasi Akhir Pekan dengan Peluncuran Buku Karya Chappy Hakim"</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="271" class="elementor elementor-271">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7a08419d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="7a08419d" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7065e5f" data-id="7065e5f" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
								<div class="elementor-element elementor-element-428a32f9 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="428a32f9" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.8.1 - 13-11-2022 */
.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}</style>				<p style="text-align: justify;"><a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Daerah_Khusus_Ibukota_Jakarta"><strong>Jakarta</strong> </a>– Perpustakaan Nasional RI (Perpusnas) dan Penerbit Buku Kompas (PBK) meluncurkan lima buku karya Kepala Staf TNI Angkatan Udara (KSAU) periode 2002-2005, Marsekal (Purn) Chappy Hakim yang dikemas dalam event Literasi Akhir Pekan di Gedung Teater Perpusnas, Sabtu (17/12/2022).</p>
<p style="text-align: justify;">Peluncuran 5 buku itu terasa istimewa karena digelar bertepatan dengan hari ulang tahun ke-75 Chappy Hakim. Buku-buku yang diluncurkan berjudul Mengenal Kekuatan Dirgantara, Warna-Warni Purnabakti, Defence &amp; Aviation Jikid 4, Retired but not Expired dan 75 Kata Mereka tentang Chappy Hakim.</p>
<p style="text-align: justify;">Buku Retired but Not Expired merupakan versi Bahasa Inggris yang diterjemahkan oleh Marsekal Pertama Purn Prayitno.   Sementara buku ke lima yang berjudul Apa Kata 75 Orang tentang Chappy Hakim, disusun oleh anak didik Chappy Hakim yaitu Rachmat Kartakusuma dan Ahmad Fauzi Cahyanto.</p>
<p style="text-align: justify;">Hadir dalam kegiatan ini adalah Deputi Bidang Pengembangan Bahan Pustaka dan Jasa Informasi, Mariana Ginting, Deputi Bidang Pengembangan Sumber Daya Perpustakaan, Adin Bondar, Menteri ATR/BPN Marsekal TNI (Purn) Hadi Tjahjanto, Pendiri Rekor MURI Indonesia Jaya Suprana, anggota Dewan Pertimbangan Presiden Irjend pol purn Sidarto Danusubroto, Jenderal Purn TNI Hendro Priyono, aktorsenior Roy Martena, Ibu LB Moerdani, dan beberap-tokoh militer serta nasional lainnya.</p>
<p style="text-align: justify;">Dalam sambutannya Mariana Ginting menyampaikan apresiasi dan penghargaan kepada Chappy Hakim atas karya yang telah ditorehkan. “Perpustakaan Nasional mengapresiasi atas hasil karya besar peluncuran lima buku yang merupakan bagian dari perjalananya selama mengabdi di jajaran di TNI Angkatan Udara dengan dedikasi yang tinggi, sampai hari ini tetap produktif memberikan gagasan dan pemikirannya tentang dunia kedirgantaraan,” tambah Marina Ginting.</p>
<p style="text-align: justify;">Sementara itu Chappy Hakim menjelaskan tentang peluncuran buku yang dikemas dalam ajang Literasi Akhir Pekan ini. Menurutnya kegiatan ini sengaja dikemas dengan lebih santai, dimana menggabungkan antara writers gathering, books launching dan live music. Tetapi tetap mengedepankan dan berusaha kegiatan dan promosi ini untuk meningkatkan literasi masyarakat.</p>
<p style="text-align: justify;">Chappy Hakim mendorong siapapun untuk menulis. Termasuk kepada anak-anaknya, dan membebaskan untuk menulis tentang hal atau tema apapun. “Harus menulis, karena dengan menulis terpaksa harus membaca. Dan dengan membaca akan membuka banyak wawasan. Tantangan terberat adalah banyak yang kurang fashion untuk membaca. Apalagi menulis,” ujar Chappy yang telah menghasilkan lebih dari 40 judul buku ini.</p>
<p style="text-align: justify;">Selain peluncuran buku, Literasi Akhir Pekan juga ditandai dengan penghargaan yang diberikan Museum Rekor Dunia Indonesia (MURI) kepada Cheppy Hakim atas rekor Pengarang Buku Terbanyak yang diterbitkan Penerbit Buku Kompas. Rekor MURI diberikan langsung oleh sang pendiri, Jaya Suprana kepada Chappy Hakim.</p>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
							</div>
		</section>
							</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/literasi-akhir-pekan-dengan-peluncuran-buku-karya-chappy-hakim/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Perpustakaan Nasional Memberi Bantuan ke 10 Perpustakaan Komunitas di Sulawesi Barat</title>
		<link>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/perpusnas-beri-bantuan-ke-10-perpustakaan-komunitas-di-sulawesi-barat/</link>
					<comments>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/perpusnas-beri-bantuan-ke-10-perpustakaan-komunitas-di-sulawesi-barat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 12:48:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tak Berkategori]]></category>
		<category><![CDATA[Mamuju]]></category>
		<category><![CDATA[Perpustakaan Komunitas]]></category>
		<category><![CDATA[Sulawesi Barat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://grapi12345.github.io/wordpress/?p=267</guid>

					<description><![CDATA[Mamuju &#8211; Perpustakaan Nasional memberikan bantuan untuk 10 Perpustakaan Komunitas di Provinsi Sulawesi Barat sebagai dukungan nyata pengembangan literasi dan budaya baca. Bantuan berupa buku siap layan sebanyak masing-masing 500 eksemplar diberikan kepada 10 Perpustakaan Komunitas yaitu Perpustakaan Komunitas Ruang Budaya Bura’pia, Blantara (Bola Literasi Nusantara), Literasi Pa’banuai (LIPA), Pastan Sapo Baca, Paloangan, KOMPAK (Komunitas &#8230; <p class="link-more"><a href="https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/perpusnas-beri-bantuan-ke-10-perpustakaan-komunitas-di-sulawesi-barat/" class="more-link">Read more<span class="screen-reader-text"> "Perpustakaan Nasional Memberi Bantuan ke 10 Perpustakaan Komunitas di Sulawesi Barat"</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="267" class="elementor elementor-267">
									<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-47e34c37 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="47e34c37" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f506068" data-id="6f506068" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
								<div class="elementor-element elementor-element-4ea24ec5 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4ea24ec5" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p dir="ltr" style="text-align: justify;"><a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kabupaten_Mamuju"><strong>Mamuju</strong> </a>&#8211; Perpustakaan Nasional memberikan bantuan untuk 10 Perpustakaan Komunitas di Provinsi Sulawesi Barat sebagai dukungan nyata pengembangan literasi dan budaya baca.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Bantuan berupa buku siap layan sebanyak masing-masing 500 eksemplar diberikan kepada 10 Perpustakaan Komunitas yaitu Perpustakaan Komunitas Ruang Budaya Bura’pia, Blantara (Bola Literasi Nusantara), Literasi Pa’banuai (LIPA), Pastan Sapo Baca, Paloangan, KOMPAK (Komunitas Sipakainga’), Komunitas Pustaka Kelompok Nelayan Sipatuo, Komunitas Literasi Teras Aksara, Komunitas Lisung Ada Membaca, dan Pustaka Trans Tanjung Cina.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Dalam sambutannya dalam kegiatan Talkshow Peningkatan Indeks Literasi Masyarakat Provinsi Sulawesi Barat, Pustakawan Ahli Utama Perpusnas, Deni Kurniadi mengatakan bantuan ini diberikan sebagai bentuk dorongan kepada Pemerintah Daerah dalam pengembangan perpustakaan.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">“Perpustakaan sebagai episentrum ilmu pengetahuan memiliki peran krusial bagi kemajuan masyarakat. Seiring berkembangnya masyarakat, maka kebutuhan perpustakaan tidak sekedar tempat untuk membaca,” ungkapnya.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Menurut Deni, kolaborasi antara pemerintah pusat dengan komunitas melalui koordinasi pemerintah daerah salah satunya, menjadi kunci penting dalam penyediaan akses literasi dalam upaya mewujudkan masyarakat yang berbudaya baca dan literasi yang kuat.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">“Tanpa bahan bacaan yang kuat, siapa pun tidak akan punya kekuatan berpikir,” imbuhnya.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Penjabat Gubernur Provinsi Sulawesi Barat, Akmal Malik pada kesempatan yang sama mengungkap dirinya memilih pemberdayaan komunitas masyarakat sebagai cara mendorong masyarakatnya lebih dekat dengan literasi.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">“Orang-orang komunitas literasi saya yakini memiliki militansi yang tinggi. Maka saya minta kegiatan-kegiatan kita mulai dengan berbasis komunitas dulu untuk mengelolanya ,” jelasnya saat membuka acara pada Kamis (15/12/22) tersebut.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Akmal mengungkap bahwa 6 Kabupaten di Provinsi Sulawesi Barat saat ini masih membutuhkan dukungan dalam peningkatan literasi. Hal tersebut karena masih banyak sumber daya alamnya berupa produk mentah belum dapat diolah menjadi produk dengan nilai tambah oleh masyarakatnya.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">“Bukan karena sumber daya manusia yang kurang bagus. Namun masih kurang literasinya, maka itu mengapa perlu adanya dorongan dalam memperkuat literasi ditambah dengan dorongan untuk masyarakat melakukan aktivitas yang meningkatkan nilai tambah produksinya, ”imbuhnya.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Dalam talkshow yang mengangkat tema “Membangun Peradaban Unggul Melalui Gerakan Literasi” tersebut juga hadir sebagai narasumber, Bunda Literasi Provinsi Sumatera Barat, Yulia Zubir Akmal, Wakil Rektor II Universitas Sulawesi Barat, Anwar Sulili, Tenaga Ahli Anggota Komisi X DPR RI Bidang Program Aspirasi dan Kerja Sama Antar Mitra Kerja Sama, Andi Fathonani.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">Yulia sebagai Bunda Literasi mendorong peran serta seluruh perempuan di Provinsi Sulawesi Barat untuk berperan serta membudayakan gemar membaca melalui berbagai kegiatan pemberdayaan kesejahteraan keluarga.</p>
<p dir="ltr" style="text-align: justify;">“Mari kita mulai budaya membaca tingkatkan literasi dimulai dari diri itu jadi dari Bunda dulu yang apa yang gemar membaca dulu dari budaya Gemar Membaca baru kemudian anak-anaknya akan ikut gemar membaca, “ pungkasnya.</p>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
							</div>
		</section>
							</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/perpusnas-beri-bantuan-ke-10-perpustakaan-komunitas-di-sulawesi-barat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Perpusnas Serahkan DAK 2023 Untuk Aceh</title>
		<link>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/aktivitas-terbaru/</link>
					<comments>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/aktivitas-terbaru/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 12:08:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tak Berkategori]]></category>
		<category><![CDATA[Aceh]]></category>
		<category><![CDATA[Dana Alokasi Khusu]]></category>
		<category><![CDATA[Perpustakaan Nasional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://grapi12345.github.io/wordpress/?p=247</guid>

					<description><![CDATA[Banda Aceh &#8211; Kepala Perpustakaan Nasional RI yang diwakili oleh Kepala Pusat Data Dan Informasi (Pusdatin), Taufiq A. Gani menyerahkan secara simbolis Dana Alokasi Khusus (DAK) Fisik Sub Bidang Perpustakaan tahun 2023 sejumlah Rp 36.9 Milyar kepada Gubernur Aceh yang diwakili oleh Staf Ahli Gubernur, Bukhari di Ruang Serbaguna Kantor Gubernur, Jumat (16/12/2022). Kegiatan ini &#8230; <p class="link-more"><a href="https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/aktivitas-terbaru/" class="more-link">Read more<span class="screen-reader-text"> "Perpusnas Serahkan DAK 2023 Untuk Aceh"</span></a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kota_Banda_Aceh"><strong>Banda Aceh</strong></a> &#8211; Kepala Perpustakaan Nasional RI yang diwakili oleh Kepala Pusat Data Dan Informasi (Pusdatin), Taufiq A. Gani menyerahkan secara simbolis Dana Alokasi Khusus (DAK) Fisik Sub Bidang Perpustakaan tahun 2023 sejumlah Rp 36.9 Milyar kepada Gubernur Aceh yang diwakili oleh Staf Ahli Gubernur, Bukhari di Ruang Serbaguna Kantor Gubernur, Jumat (16/12/2022).</p>
<p style="text-align: justify;">Kegiatan ini dilaksanakan saat sesi Kunjungan Kerja Komisi X DPR RI Masa Reses Persidangan II Tahun Sidang 2022-2023 ke Provinsi Aceh, Kota Banda Aceh dan Kabupaten Aceh Besar. Kunjungan Kerja ini melibatkan Perpustakaan Nasional RI sebagai mitra kerja Komisi X.</p>
<p style="text-align: justify;">Rombongan Komisi X DPR RI dipimpin oleh Wakil Ketua Hetifah dengan didamping oleh Wakil Ketua Komisi X DPR RI, Abdul Fikri Faqih dan anggota Illiza Sa&#8217;aduddin Djamal. Illiza adalah satu-satunya anggota komisi X yang berasal dari Dapil Aceh. Sementara dari Perpustakaan Nasional turut hadir Kepala Pusat Pengembangan Perpustakan Sekolah/Madrasah dan Perguruan Tinggi, Nurcahyono dan Direktur Deposit dan Pengembangan Koleksi Perpustakaan Emyati Tangkelembang.</p>
<p style="text-align: justify;">Hetifah mengapresiasi kemajuan yang dicapai oleh Pemerintah Aceh dalam layanan perpustakaan dan juga sudah mendengar aspirasi dari pemustaka saat kunjungan di Dinas Perpustakaan dan Kearsipan.</p>
<p style="text-align: justify;">Menyambung akan aspirasi permohonan bantuan kepada pemerintah pusat, Illiza sebagai anggota komisi asal Dapil Aceh mengharapkan komitmen dan keseriusan para pejabat di Provinsi Aceh supaya bantuan yang diberikan menghasilkan nilai strategis bagi Aceh.</p>
<p style="text-align: justify;">“Saya sangat gembira atas naiknya DAK Perpustakaan yang diberikan Perpusnas untuk Provinsi Aceh dari 21.1 Milyar di tahun 2022 menjadi 36.9 Milyar di tahun 2023, apalagi jumlah yang diterima Aceh ada nomor 3 paling besar, setelah NTT (54.6 M) dan Sumatera Barat (42.9 M),” tambahnya. Illiza berkomitmen untuk merekomendasikan dan mendorong pemerintah pusat memberikan perhatian kepada layanan perpustakaan di Aceh.</p>
<p style="text-align: justify;">Taufiq A Gani yang juga mantan Kepala Perpustakaan Unsyiah ini mengatakan dari pembahasan atas usulan yag masuk, Perpusnas akan membangun tiga gedung dan memperluas satu gedung layanan perpustakaan kab/kota. Disamping itu ada juga penyediaan perabot, sarana TIK dan bahan pustaka.</p>
<p style="text-align: justify;">“Perpusnas RI akan membangun tiga gedung perpustakaan di Simeulue, Aceh Tengah dan Sabang, dengan nilai masing masing Rp. 10 Milyar, perluasan gedung perpustakaan Subulussalam. Penyediaan perabot untuk Subulussalam, Banda Aceh dan Sabang, sarana TIK untuk Simeulue, Subulussalam dan Banda Aceh, Bahan Koleksi untuk Simeulue, Aceh Tengah, Banda Aceh dan Sabang”, tambahnya.</p>
<p style="text-align: justify;">Atas nama Gubernur, Bukhari menutup kegiatan dengan ucapan terima kasih dan mengharapkan jajaran Dinas Perpustakaan Kab/Kota terkait dapat memanfaatkan bantuan tersebut secara efektif.</p>
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://grapi12345.github.io/wordpress/2022/12/19/aktivitas-terbaru/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
